［抗爭新思維］選戰後港台合作的想象：擴展黃色經濟圈至黃綠經濟圈

隔離台repost

選戰後台港合作的想象：
擴展黃色經濟圈至黃綠經濟圈

蔡英文當選，台灣只少能守多四年，大家都鬆一口氣。但高興過後，香港台灣兩地社會應好好思考，如何運用綠營在位四年時間，加强兩地聯手抗極權的合作。將本土黃色經濟圈到台港黃綠經濟圈，可能係出路之一。以下列舉利處及初步方法，希望拋磚引玉，帶起討論：

（一）拓寬黃色經濟，減少中國外匯收入
香港黃色經濟圈成效一直未見顯著，原因之一是找不到Made in China 的替代貨品，結果淪爲黃色飲食圈。當年紅色經濟圈目的，在於為中國内地增加外匯收入，所以大舉宣揚如白兔糖等國貨。香港作爲服務業爲主的經濟體，今時今日要找Made in Hong Kong 貨品、增加本土黃色厰佬收入，自是難事；香港人可以從減少購買/供應大陸貨、改選台貨入手，Made in Taiwan 貨品種類不輸大陸，如能在如常生活中多加使用台貨，定能減少對大陸貨品的依賴及其外匯收入，攬炒中國經濟，同時擴大黃色經濟圈，令黃色經濟圈不再只有餐廳。

（二）加强台灣民主的可持續性
到台灣觀戰時，記得台灣的士司機說「我們台灣人都懂你們香港人，但你們香港人不懂我們台灣人的需要」。香港的人均 GDP位居世界高位，是發展黃色經濟圈的重要本錢之一；相比起來，台灣人工爲亞洲四小龍最低，稅率卻是最高，加上國際地位遭中共打壓每況愈下，台灣藍絲有親共念頭并非毫無道理。要台灣民主可以持續，需正視台灣人經濟發展的機會。當Made in Taiwan貨品的海外需求上升，台灣商家回流本土設厰的誘因增加，從而提供更多本土工作機會。這樣既可同時減少兩地對大陸的依賴，亦協助台灣綠營回應台灣藍絲「發大財」的需求。

（三）增加盟友，擴大抗極權手足圈
現階段抗爭運動處於膠着狀態，極需要注入新血新思維。台灣香港同病相連，遭極權打壓，但相對台灣，香港抗共資歷猶如bb班，若能通過黃綠經濟圈，邀得更多台灣人加入成爲同路人，讓他們從旁觀者成爲參與者，他們的抗共經驗或能有助運動發展。

建立黃綠經濟圈做法有兩部份：

（一）增加台貨供求
要建立黃綠經濟圈，必先加強台貨消費。製造業、出口貿易為台灣經濟支柱，每次到台灣旅行都爆買的香港人不會不知，其實台灣製造的貨品例如塑膠製品、袋等等價廉物美，譬如最近疫症爆發，戴口罩時見到左下角寫Made in Taiwan，都會覺得比較安全。台貨整體價錢雖然比大陸貨貴些少，但相比起中國的會爆炸，台貨給予的信心絕對值回票價。台灣當局亦推出MIT(Made in Taiwan)微笑標章，確保產品為台灣製造，涵蓋日常生活各大範疇，如成衣、毛巾、家電、袋、木製品、汽車零件、運動用品等（詳見：）。
作為香港人，第一步可以收集香港有供應台貨嘅黃色商店，特別係日常生活用品，建立綠店網絡，然後發揮黃色經濟圈能力，帶動台貨消費。如果成功，可以將黃綠消費圈拓寬至其他領域，增加經濟戰彈藥。

（二）建立黃綠專業服務圈
新南向政策可謂蔡英文任内最重要的經濟方針，鼓勵臺商到新興東南亞國家投資，特別是醫療業、農產業、教育業及創新產業，減少台灣對中國内地的FDI及兩岸貿易的依賴度。工業佔台灣GDP三成七，加上15%的批發及零售業和2%的農業，新南向政策如能成功，可惠及台灣過半數就業人口。然而，此政策的挑戰在於語言文化、法律制度的不同及投資風險的管理，以上臺商的弱點正是香港的强項：撇除香港擅長的金融投資管理不説，東盟10個國家當中，有8個使用普通法或普通法+大陸法混合制度，有別於使用大陸法的台灣，使用普通法的香港律師有絕對優勢，為臺商提供東南亞投資的法律咨詢。如能將黃藍商店表擴展至專業服務界別，供台灣商家參考，台港便能互補長短，將大灣區變港灣區，台灣生產農工製品，香港提供專業服務，共建黃綠經濟圈。

歡迎集思廣益，認真討論，我地需要更多抗爭新思維

港台合作 共建黃綠經濟圈

黃綠經濟圈（1/10）

黃綠經濟圈（2/10）

黃綠經濟圈（3/10）

黃綠經濟圈（4/10）

黃綠經濟圈（5/10）

黃綠經濟圈（6/10）

黃綠經濟圈（7/10）

黃綠經濟圈（8/10）

黃綠經濟圈（9/10）

黃綠經濟圈（10/10）

好想飲台灣咖啡食台灣水果

aggar

社區聯網，保安，供應，金融融資，全部都可以多角度思考

推

台灣仔受呢套咩?

黃綠經濟圈

絕對，但首先要加強消費，有需求就可以帶動市場

有生意做，帶動經濟，why not？

推 有冇具體方案可以點聯絡果邊

用香港政治觀去睇藍綠唔多好
btw，台灣有黃店,

（新方向）如何令文宣滲透藍色經濟圈

要突破現時經濟圈侷限，跳出本地思維，利用呢四年同台灣合作

呢個可以推俾沈大師睇

樓下建議國際米豬連，求集思廣益

唔一定台灣，韓國、日本、越南都要合作

求推

推！

明 一向有台灣野優先買

ummm 個人覺得國際認證係重要
但要諗埋點驗證
更重要係我人地點入貨同推廣比港人
即係話要有商家肯入手台灣野帶起個風氣先得
但重點在於成本一定高過大陸/本土野
大家願唔願意用貴價少少去買台灣野

係港台經濟圈
唔好用綠
依家新生代台灣人已經好少藍綠之分

支持
呢個諗法好好
如果館長知道呢個概念，應該會大力推廣

有冇手足可以聯絡館長
或者組織在台港人有冇得諗
小弟識少少台灣香港學生有幫手整連儂牆
唔知有冇用

你響佢直播果陣donate就會有語音同佢講

我地要有個具體少少方向先? 咁樣人地就易做好多

未睇内容，就咁睇應該係港台合作 諗法相同。

我想要台灣生果

個idea幾好

個channel講唔到野點搞

可以從入貨傾起？然後加大宣傳
首先要將個idea話俾大家知

Push

夠15人 就轉哂admin講野

館長本身搞緊台灣本土生產
佢既品牌都係made in taiwan

如果可以幫台灣本土生產搵香港代理, 咁香港又有貨源, 台灣又有出口生意

趁支拿冇錢
而家侵入去就掂啊
快啲擴大個圈

要搵商家
一係就大家幾條友集資開公司
不過人力物力就要多d
但只要食個頭啖湯做第一個港台製品龍頭就唔洗驚回唔到本

但有冇話詳細想做咩架
老老豆豆有興趣但見咩都冇
有新血入都好難留到佢地啦

一陣返屋企了解下先

台灣生果

好多謝你等你update

大家對於諮詢服務業嗰邊有無好建議？

巴打識唔識人做物流果類?
要召集人材先

一定要做，救台灣，減少依賴中國，一舉兩得

呢度有無巴絲識人？

同意

請問點樣聯絡

同意！
邊度有台灣口罩賣？戴住大陸罩就覺得自己近距離聞住堆菌，分分鐘衰過唔戴
第一步可以好似整黃藍商店表，整返個現時有賣台灣貨店鋪表

好建議！大家知道現時有咩店已經賣緊made in Taiwan貨？

非常好!
台灣產業其實好廣
有重工業
半導體更係全球最TOP
仲有自己生產奇美電視

推俾沈大師睇

香港人最易做就係買廁紙
健力士

正解！健力士、皇冠、絲潔都係台灣製！

pish

有無巴絲可以直接forward個post俾佢

MIT 唔係1定綠 可以係藍
需要台灣都用意識形態消費嗎?

認同 推

國際米豬連就等搞進口嘅班人
水果，日常生活產品

反而經濟非常重要，香港咁多金融人才，正正台灣最缺乏，睇下要點幫助台灣開東南亞市場

我知道Steve請咗公關幫手洗白，唔洗旨意

想提下唔好去銅鑼灣人血宵
見到d咁既野果然係藍尸開既人血宵，完全冇監管啲檔，水貨化妝品都賣得,喺黃Tg group 度夠膽賣水貨化妝品我真係第一次見唔係以為（自稱）黃色就咩都做得啱呀

steve寫話捐錢都好信，到時唔捐邊又好似果80萬咁落咗格，好似佢啲卡game咁成年幾都唔發貨而且佢都係寫捐612呢d大路，不如自己捐咗佢算
味見過邊間黃店咁大口氣用手足價三個字，龍門渣哥做咁多野都唔叫自己良店仲要同出邊個價冇分別咁咪即係普通做生意，用咩鬼手足價
水貨化妝品都當黃店咁金鋪都得啦邊度黃啊企開啲啊
勁多打手即刻咬我話比次機會，啲檔主好黃
我想講咁多黃年宵唔一定要去呢個，唔該大家唔好貪方便，去個藍尸搞既同去咗個政府年宵冇分，政府年宵裏面啲檔主都可以好黃，你會唔會比次機會？

好主意

真，台灣製造to HK, 旅遊業又可以諗下gimmick 野搞

太長我唔曬時間睇啦，因為睇標題大概估到內容，我認為犯左好嚴重既錯。

你用香港既政治去睇台灣政治，台灣有政黨輪替，好多既民怨可以通過選舉去發洩，藍綠之間無你想像咁大仇口，人地係好容易係覺種施政之下轉換立場，無太多既政治包袱。

你亦假設左綠等於愛民主，藍係反民主，而事實上，綠我唔特別講，藍營好多死忠依然堅持蔣公既反共路線，藍營亦有好多支持香港市民既人，或者今届佢地係真心相信國民黨果套會「幫香港」，只係我地香港人更相信綠營果套。

當下次選舉時，唔再由綠營主政香港人又如何自處？政治一日都嫌長，16年藍天變綠地，18年綠地變藍天，20年藍天又變返綠地。邊個知下次又係咩色？藍色？綠色？定係橙？

當你制造黃綠經濟圈時，變相就係令其他顏色成為敵人，當下次台灣再次變色時，理論上經濟圏就係同主流民意（非綠色）對抗。

藍綠之爭，小心無形間為港人樹立敵人，台灣藍綠之外，亦存在其他顏色，台灣基進、時代力量、民眾黨等等都係我地拉攏既對像。

更重要係，我地唔應該介入人地既政黨之爭，就如同我地當初唔介入美國兩黨之間既矛盾，因為咁做我地必然會得失另一派系既人。而事實上其他派系亦有好多我地既同路人。

最後簡單講就係，唔好介入人地政治之爭，咁做對我地相當無益，與其黃綠經濟圈，不如黃色同路人經濟圈，接納所有支持香港抗爭者既圈子。

要調配好黃色土壤等義士出嚟

十年 廿年 到班仆街鬥長命

仲有海外手足生多啲 護育好革命新苗 連結更多外國勢力

香港人要搵出自己嘅武器 再加以磨練至極

要克制會將藍絲同popo淫合嘅行為

完全睇唔出有咩對香港有利
係咪PTT過黎想R野既台仔
人地有MIT我地有咩 通通都係進口貨
賺乜?? 白白送錢比人洗不如拎黎幫手足

台灣大把人講緊中國香港
呢班係連登插旗既係PTT台仔帶風向定係真心傻鳩小朋友?
你要香港撐首先講左對香港人有咩好處先

lm

推
㩒錯不推文

開多幾間民生物產店如何……

以前太子有一間……

改個好d ge名得唔得
黃綠醫生

做多左啦
咪用香港角度睇台灣政治

其實我都覺，之前見到有個民調講藍營絕大多數都不支持反送中運動，但個民調其實都顯示大約有一至兩成藍營支持者係支持反送中運動

所以完全將香港嘅黃藍套落台灣藍綠係唔公道

五毛，你睇都唔睇篇文講mud 9 “唔應該介入人地政治”，同老共叫其他關心香港民主前途外國政府不要干預内政有mud 分別？